覺唔覺中國人當子女只係工具

啱啱唸倒，中國底層家長好鐘意大庭廣眾為咗外人打罵子女，其實主要唔係因為自己覺得子女錯，而係純粹想做個樣，等子女得罪咗嘅人唔責難自己，咁自己就可以全身而退，唔洗負責任。
而上層社會既權貴家長就直頭完全偏袒子女，等佢地養成蝦蝦霸霸既性格

總結而言，中國人只係當子女係一件工具，自己有權有勢既時候，子女就係自己彰顯權力既一件飾品，縱容佢地胡作非為；勢窮力弱之時，就會適當時候當佢地係棄子，用嚟祭旗。成日話中國人血濃於水，其實細心d唸，中國人先係最無情

點會係棄子 等緊佢地養

同老母講自己點樣儲緊錢等自己將來退休用，佢完全get唔到個concept

利申:每個月俾緊8000家用

其實唔係，反而香港人先係

轉個角度
有部份子女咪一樣當父母係工具

母親節打老母

就係祭完旗之後當無咗件事再要佢地養

岩呀

傻豬，幾多人為粒仔傾家蕩產

英國白人點同中國低等物種，中國人連做人既基本尊嚴都唔會有，佢地唔會尊重子女私隱理想，所以長大後好多中國人唔知為乜生存，問佢開唔開心，佢答你唔到，反正老一輩係咁佢地就咁，個腦只用來返工，日韓就好dd，真係dd

有個睇住我大既師奶
真係為兩個仔仆心仆名
將最好既俾哂兩個仔
自己唔捨得食唔捨得著

到兩個仔大學畢業
有毛有翼搵到錢
每個月只係掉低三四千
返都無返去睇阿爸阿媽

個師奶近幾年仲要百病纏身
但d仔依然無乜理佢

當你成家搬走左
你父母想要既未必係家用
只係想見你一面
傾下計